\AddToShipoutPicture*{\BackgroundPic}
\begin{titlepage}
\setkomafont{subject}{\Large \usekomafont{title}}
\subject{Projekt Maschinenelemente}
\title{Konstruktion eines Duowalzwerkes}
% \subtitle{Entwurf und Implementierung eines Algorithmus \\
%           zur Demodulation des Detektorsignals \\
%           eines Laser-Doppler-Vibrometers}
\author{Lasse Fröhner}
\date{{Sommer 2016}}
\publishers{
    Institut für Maschinenwesen \\
    Technische Universität Clausthal
}

\maketitle
\end{titlepage}

\clearpage
\thispagestyle{empty}

\begin{flushright}
    % \vspace*{20mm}
    Aller guten Dinge sind drei\ldots
\end{flushright}


\cleardoublepage

\begin{center}
\begin{minipage}{.8\linewidth}
\chapter{Eidesstattliche Erklärung}
Hiermit versichere ich, Lasse Fröhner, dass ich die vorliegende Arbeit
selbstständig angefertigt und keine anderen als die angegebenen Quellen bzw.
Hilfsmittel verwendet habe. Wörtlich oder sinngemäß aus anderen
Veröffentlichungen übernommene Stellen habe ich mit entsprechenden Hinweisen
gekennzeichnet. Des Weiteren versichere ich, diese Arbeit weder in gleicher noch
in ähnlicher Form einer anderen Prüfungsbehörde vorgelegt zu haben. \\

Ich ermächtige hiermit jeden, der eigenen Angaben zufolge den Auftrag bekommen
hat, diese Projektarbeit in meinem Namen abzuholen, dies auch zu tun.
Somit ist die Notwendigkeit meines persönlichen Erscheinens zur Entgegennahme
dieser Arbeit außer Kraft gesetzt. \\

Diese Projektarbeit ist und bleibt auch nach der Abgabe geistiges Eigentum des
Verfassers. Eine Veröffentlichung oder anderweitige Verbreitung, auch
ausschnittsweise, erfordert die ausdrückliche Genehmigung des Autors. \\

Clausthal-Zellerfeld, Juli 2016
% \begin{flushright}
% $\overline{~~~~~~~~~\mbox{Lasse Fröhner}~~~~~~~~~}$
% \end{flushright}
\end{minipage}
\end{center}

\cleardoublepage

% \pdfbookmark[chapter]{\contentsname}{toc} %add toc to pdf index only
\addcontentsline{toc}{chapter}{\contentsname} %add toc to both toc and pdf index
\tableofcontents

\listoftables
\listoffigures
